\section{Ota a Kača}
\songauthor{Toncek, Ferenc / Toncek}

\ch{G}Poslechněte, \ch{D}prosím pěkně, \ch{Emi}lidé drazí\ch{C},\\
\ch{G}příběh, co se \ch{D}tady jednou \ch{G}stal.\ch{D}\\
O lásce tak vřelé, až tě v zádech mrazí,\\
jak si Ota naši Kaču bral.

Podzimní dítě to je ten náš jasan, slunko ho z hnoje vytáhlo,\\
chvíli to zkoušel na vysoké škole a pak ho vcuclo divadlo -- „vcůůůůc“\\
Když jednou neodbočil na Košatku, když zase ze Sokolky jel,\\
potkal svou dávnou kamarádku Katku, kam až to dojde, nevěděl.

\ch{G}Na světě se občas stane,\\
\ch{D}že srdce láskou vzplane\\
\ch{Emi}a pak v sobotu v koste\ch{C}le\dots\ch{D}\\
řekli si ano, ano, za pecí rozestláno,\\
od pondělí do neděle užívají si manželé.

Kača se v půlce června vyklubala, hned rozhodla se cestovat.\\
Angličtinu pilně studovala, teď zkouší děti vychovat.\\
Jednou šla na vycházku mezi stromy, asi ulovit bobříka,\\
- zabloudila v jasanovém háji, na kraji utla Otíka.

S kupou dětí sedět na zápraží, v dobrém i ve zlém spolu být.\\
Šťastné žití ať vám anděl stráží a nezkouší vás opustit.\\
Tak je tu naší tklivé písně konec, vyvalte krabice vína,\\
z nebe se na nás směje zlatý slonec, a to to teprv začíná\dots


\vfill

\popis{Tak tato píseň byla a je svatebním darem pro Otu a Kaču. Ano, přesně toho Otu, který je ,,hlavou'' Košateckého otomanu. Snažili jsme se v pár slokách zachytit životy dvou dotčených osob a jejich následné splynutí a zde tedy pár vysvětlivek:
\begin{itemize}
\item Svatba byla v sobotu v brušperském kostele
\item Ota se narodil na podzim, zkoušel VŠ a nyní pracuje jako zvukař v divadle
\item Kača vystudovala angličtinu, dělá vychovatelku a je skalní skautka
\item Jedna z mnoha přezdívek pro Otu je Jasan 
\end{itemize}
A to je tak asi všechno, co potřebujete vědět\dots }

\clearpage